林卓廷將赴英舉報梁振英涉貪

林卓廷將赴英舉報梁振英涉貪

港聞

【本報訊】民主黨立法會議員林卓廷（圖）周五將到英國，向英國執法機關「國家打擊犯罪調查局」舉報前特首梁振英，指控他收取澳洲公司UGL 5,000萬元的涉貪案，認為梁曾擔任董事局成員的戴德梁行（DTZ），曾是英國上市房地產公司，質疑梁協助UGL收購DTZ，涉嫌收受賄款，損害DTZ小股東利益，同時他會舉報對方涉嫌逃稅。

林卓廷昨向傳媒指，他將會到英國執法部門國家打擊犯罪調查局轄下的國際貪污調查組（International Corruption Unit）舉報梁振英涉貪。林卓廷指，此調查組是調查以英國為基地的公司涉及行賄的嚴重刑事案件，由於DTZ曾是梁直接持有股權的英國上市房地產公司，並是該公司董事局成員，他收取澳洲公司UGL 5,000萬元，協助對方收購DTZ，當中有否涉及貪污，值得英國方面調查，故他會親自到當地部門舉報梁：「梁振英收取UGL嘅款項，協助UGL收購自己有份嘅DTZ，呢樣嘢原本係損害DTZ嘅小股東權益。」

同時舉報梁疑逃稅

林卓廷又指，梁振英曾聲稱收取5,000萬元款項是毋須報稅，但他質疑這非英國法例所容許，此行亦會到相關部門舉報梁振英：「報酬點解唔使交稅？希望英國方面詳細啲睇一睇。」林又稱，自己已把相關投訴信件供律師查看，以免梁振英告他誹謗，即使擔心遭梁振英秋後算賬也會照做。

林卓廷此行英國之旅，除了舉報梁振英，也是代表立法會於下周一至五，出席2017年英國議會模式常規及程序研討會，另一建制派代表是何君堯。林卓廷指，由於他周五到英國，預料他不會出席施政報告致謝議案的投票。他建議民主黨應投反對票。

■記者姚國雄